{
  "subject": "Elektromagnetizm",
  "questions": [
    {
      "question": "Magnitlar qanday turlarga bo'linadi?",
      "answers": [
        "Tabiiy magnitlar",
        "Sun'iy magnitlar",
        "Tabiiy va sun'iy magnitlar",
        "TJY"
      ],
      "solution": 2,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Magnit so'zining ma'nosi nima?",
      "answers": [
        "temirni tortuvchi",
        "ohanrabo",
        "temirni itaruvchi",
        "A va B javoblar to'g'ri"
      ],
      "solution": 3,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Magnit nechta qutbga ega bo'ladi?",
      "answers": ["2 ta", "3 ta", "4 ta", "1 ta"],
      "solution": 0,
      "cooldown": 5,
      "time": 15
    },
    {
      "question": "Yer sharini magnit deyish mumkinmi?",
      "answers": ["Ha mumkin", "U ulkan magnit", "Yo'q mumkin emas", "TJY"],
      "solution": 1,
      "cooldown": 5,
      "time": 15
    },
    {
      "question": "Magnitlar qanday moddalar orqali o'z ta'sirini ko'rsatadi?",
      "answers": [
        "Shisha va charm",
        "Charm va suv",
        "Shisha va suv",
        "Hammasi"
      ],
      "solution": 3,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Kuchli qizdirilganda magnit xossalari yo'qoladimi?",
      "answers": [
        "Ha yo'qoladi",
        "Yo'q yo'qolmaydi",
        "Qisman yo'qoladi",
        "To'g'ri javob berilmagan"
      ],
      "solution": 0,
      "cooldown": 5,
      "time": 15
    },
    {
      "question": "Magnit maydonning elektr toki bilan bog'liqligini tajribada aniqlagan olim kim edi?",
      "answers": [
        "Sharl Kulon",
        "Isaak Nyuton",
        "Xans Kristian Ersted",
        "Nikolay Kopernik"
      ],
      "solution": 2,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Ersted tajribasi nimani ifodalaydi?",
      "answers": [
        "Tok o'tayotgan o'tkazgich atrofida elektr maydon borligi",
        "Tok o'tayotgan o'tkazgich atrofida magnit maydon borligi",
        "Tok o'tayotgan o'tkazgich atrofida elektr maydon yo'qligi",
        "Tok o'tayotgan o'tkazgich atrofida magnit maydon yo'qligi"
      ],
      "solution": 1,
      "cooldown": 5,
      "time": 25
    },
    {
      "question": "Magnit maydon kuch chiziqlari yo'nalishini parma qoidasi orqali qanday topiladi?",
      "answers": [
        "Agar parmaning ilgarilanma harakati yo'nalishi o'tkazgichdagi tokning yo'nalishida bo'lsa, parma dastasining aylanish yo'nalishi shu tok magnit kuch chiziqlarining yo'nalishini ko'rsatadi",
        "Agar parmaning aylanma harakati yo'nalishi o'tkazgichdagi tokning yo'nalishida bo'lsa, parma dastasining aylanish yo'nalishi shu tok magnit kuch chiziqlarining yo'nalishini ko'rsatadi",
        "Agar parmaning aylanma harakati yo'nalishi o'tkazgichdagi tokning yo'nalishida bo'lsa, parma dastasining ilgarilanma yo'nalishi shu tok magnit kuch chiziqlarining yo'nalishini ko'rsatadi",
        "Agar parmaning ilgarilanma harakati yo'nalishi o'tkazgichdagi tokning yo'nalishida bo'lsa, parma dastasining ilgarilanma yo'nalishi shu tok magnit kuch chiziqlarining yo'nalishini ko'rsatadi"
      ],
      "solution": 0,
      "cooldown": 5,
      "time": 30
    },
    {
      "question": "Temir o'zakka bir necha qavat qilib izolyatsiyalangan o'tkazgich o'rab hosil qilgan g'altak nima deb ataladi?",
      "answers": ["Magnit", "Elektromagnit", "Tokli g'altak", "TJY"],
      "solution": 1,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Magnit maydonning tokli o'tkazgichga ta'sir etuvchi kuchining yo'nalishi qanday aniqlanadi?",
      "answers": [
        "Parma qoidasi",
        "Chap qo'l qoidasi",
        "A va B javoblari",
        "To'g'ri javob yo'q"
      ],
      "solution": 1,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    },
    {
      "question": "Kompas Yer sharining qaysi qutbini ko'rsatadi?",
      "answers": ["Shimoliy", "Janubiy", "G'arbiy", "Sharqiy"],
      "solution": 1,
      "cooldown": 5,
      "time": 15
    },
    {
      "question": "Elektromagnit induksiya hodisasi nima deb ataladi?",
      "answers": [
        "Magnit maydon yordamida o'tkazgichda elektr toki hosil bo'lishi",
        "Magnit maydon yordamida o'tkazgichda tok hosil bo'lishi",
        "Magnit maydon yordamida o'tkazgichda elektr hosil bo'lishi",
        "Magnit maydon yordamida elektr toki hosil bo'lishi"
      ],
      "solution": 0,
      "cooldown": 5,
      "time": 20
    }
  ]
}
